{
    "question": "Tetapan ionisais suatu asam adalah 1kali 10 -5(min).berapa persen asam itu mengion dalam laurutan yang konsentrasinya: A.0,1M B.0,01M C.0,001M D.bagimana prngaruh pengeceran terhadap derajat ionisasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. akar ka x M <br>= akar 1.10^-5 x 1.10^-1<br>= akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>=1.10^-3x100<br>=1.10^-1%<br>=0.1%<br><br>b. akar ka x M <br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-2<br>= akar 1.10^-7<br>=1.10^-3.5 <br>= 1.10^-3.5 x 100 <br>= 1.10^-1.5%<br><br>c. akar ka x M<br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-3<br>=akar 1.10^-8<br>=1.10^-4<br>= 1.10^-4 x 100<br>= 1.10^-2%<br>= 0.01 %<br><br>d. V1.M1=V2.M2<br><br><br>saya tidak tahu salah atau benar<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "analisis-senyawa-hidrokarbon-menghasilkan-data-sebagai-berikut-k-769",
            "question": "Analisis senyawa hidrokarbon menghasilkan data sebagai berikut:    kadar karbon = 92,3%\r\nkadar hidrogen = 7,7 %\r\njika diketahui Ar : H=1,C=12 , dan M senyawa =78,tenteukan rumus empiris dan rumus molekul senyawa tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kadar C = 92,3 % x 78<br>= 71,994 \u21d2 dibulatin jadi 72<br>setelah dapat 72, kemudian dibagi sama Ar C = 6<br><br>Kadar H = 7,7 % x 78<br>= 6,006 \u21d2 dibulatin jadi 6<br>setelah dapat 6, kemudian dibagi sama Ar H = 6<br><br>Jadi, rumus empirisnya C\u2086H\u2086 (Benzena)<br><br>rumus molekul, bentuk cincin benzena<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 C\u2081H<br>C\u2086H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2082H<br><br>C\u2085H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2083H<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 C\u2084H<br>ket ;<br>C\u2081=C\u2082-C\u2083=C\u2084-C\u2085=C\u2086-C\u2081",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penurunan-bilangan-oksidasi-737",
            "question": "Contoh penurunan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penurunan bilangan Oksidasi disebut Reduksi. Maka reaksi S menjadi S\u00b2\u207b<span>\u00a0adalah reaksi reduksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-216",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7(netral) karena a.M.V=b.M.V<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-bisa-bantu-aku-ga-gimana-cara-gampang-untuk-belajar-tat-681",
            "question": "ada yang bisa bantu aku ga, gimana cara gampang untuk belajar tatanama dari alkanol,eter,aldehid dan keton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat rumus msg dlu..\u00a0<br>alkanol r-oh<br>eter r-o-r\u00a0<br>aldehida r-c=o-h (ket : O diatas C)<br>keton r-c=o-o-r (ket : O pertama di atas C)<br><br><br>aldehida slalu posisi itungan 1 ..jd hitung rantai dr yg ad COH nya...<br>trus klo eter namanya yg pake oksi\" taruh depan br setelah itu cabang\" baru rantai..<br>kalo yg lain bebas dmn aja posisi..tp itungan rantai dr yg terdekat dgn gugus fungsi nya..<br>dan pemberian nama.. pada metil,etil,propil .dst...itu di susun menurut abjad..jd etil,metil,propil,...dst.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-kemolalan-larutan-cuka-yang-mengandung-24-massa-ch3-544",
            "question": "HITUNGLAH KEMOLALAN LARUTAN CUKA YANG MENGANDUNG 24%\r\n\u00a0MASSA CH3 COOOH (H=1 , C=12, O=16)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : XI</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 : Konsentrasi Larutan</strong><br><strong>Kata Kunci : larutan cuka, kadar, konsentrasi, molalitas</strong><br><br><em>Diketahui</em><br>Larutan cuka dengan kadar massa 24%<br>Ar C = 12, H = 1, dan O = 14<br><br><em>Ditanya</em><br>Konsentrasi cuka dalam satuan molalitas<br><br><em>Penyelesaian</em><br><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Siapkan Mr cuka (CH\u2083COOH)<br></strong><br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 2(Ar C) + 4(Ar H) + 2(Ar O)<br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 2(12) + 4(1) + 2(16)<br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 60<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung molalitas</strong><br><br>Misalkan massa larutan 100 gram, sehingga:<br>\u21d2 massa zat terlarut CH\u2083COOH = 24% x 100 gram\u00a0\u21d2 24 gram<br>\u21d2 massa pelarut air = 100 gram - 24 gram\u00a0\u21d2 76 gram<br><br>Molalitas<br><br>\u21d4 m = [massa zat terlarut/Mr] x [1000/massa pelarut]<br><br>\u21d4 m = [\u00b2\u2074/\u2086\u2080] x [\u00b9\u2070\u2070\u2070/\u2087\u2086]<br><br><strong>DIperoleh konsentrasi cuka sebesar 9,87 molal</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-senyawa-ion-dan-senyawa-kovalen-polar-657",
            "question": "Penjelasan senyawa ion dan senyawa kovalen polar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Senyawa ionik dan senyawa kovalen polar cenderung larut dalam pelarut \npolar sedangkan senyawa kovalen nonpolar cenderung larut dalam pelarut \nnonpolar. Misalnya senyawa ion cenderung larut dalam air dibanding dalam\n pelarut-pelarut organik seperti kloroform, dietil eter dan benzena. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.\n<br>Misalnya pada garam meja (natrium klorida). Ketika natrium (Na) dan \nklor (Cl) bergabung, atom-atom natrium kehilangan elektron, membentuk \nkation (Na+), sedangkan atom-atom klor menerima elektron untuk membentuk\n anion (Cl-). Ion-ion ini kemudian saling tarik-menarik dalam rasio 1:1 \nuntuk membentuk natrium klorida.\n<br>Na + Cl \u2192 Na+ + Cl- \u2192 NaCl\n<br>kalau Kovalen Polar: Dapat larut dalam air, Dalam bentuk larutan dapat \nmengahantarkan listrik, namun tidak dapat menghantarkan listrik jika \ndalam bentuk lelehan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "intinya kalo suatu senyawa termasuk kovalen polar, dia tdk dpt menghantarkan listrik,sdgkn senyawa ion pasti larutannya termasuk larutan elektrolit/ dpt menghantarkan listik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-keempat-bilangan-kuantum-untuk-elektron-terakhir-dari-17cl-759",
            "question": "Harga keempat bilangan kuantum untuk elektron terakhir dari 17Cl adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 3 l = 1 m = -1 ,0 ,+ 1 s = 1/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indikator-asam-dan-basa-alami-selengkapnya-393",
            "question": "Indikator asam dan basa alami selengkapnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung peruntukannya.<br>\nJika hanya untuk membedakan asam dengan basa, cukup indikator yang \nwarnanya cukup kontras antara suasana asam dengan suasana basa.<br>\nJika untuk keperluan yang lebih spesifik, misalnya untuk membedakan asam\n lemah dengan asam kuat, diperlukan indikator dengan pola perubahan \nwarna yang cukup jelas antar pH tertentu.<br>\nIndikator alami pada dasarnya adalah asam lemah atau basa lemah yang \nbereaksi bila ditambahkan asam atau basa. Reaksi tersebut mengubah \nstruktur kimia indikator alami, dan sebagai hasilnya terlihat sebagai \nperubahan warna. Karena sifatnya yang asam lemah atau basa lemah, \nindikator alami pada umumnya hanya sensitif pada rentang pH tertentu. Di\n luar itu, perubahan warnanya tidak begitu mencolok sehingga sulit \ndiamati. Hal ini berbeda dengan indikator universal yang perubahan \nwarnanya cukup mencolok hingga rentang pH yang lebar. Dengan demikian, \nuntuk memilih indikator alami yang tepat dan baik digunakan untuk \nsituasi tertentu membutuhkan penelitian terhadap sensitifitas indikator \nalami yang hendak digunakan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0Indikator adalah suatu zat penunjuk yang dapat membedakan larutan, asam atau basa,ataunetral melampirkan beberapa indikator dan perubahannya pada trayek pH tertentu,kegunaan indikator ini adalah untuk mengetahui berapa kira-kira pH suatu larutan. Disamping itu juga digunakan untuk mengetahui titik akhir kosentrasi pada beberapasenyawa organik dan senyawa anorganik<span>Keasaman atau kebasaan suatu zat tergantung pada banyak ada tidaknya ion H (untuk asam) dan ion OH (untuk basa) dalam zat tersebut serta derajat ionisasi zat tersebut.<br><br>Semoga Membantu, Maafin yaa kalau salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}